## 《沙蟹汁的畅爽》

一直纠结于这部小说的名字，先后用到《沙蟹汁的名字》、《沙蟹汁的夏天》等，还是对应到文中的情节，暂时使用标题的书名。

### 楔子

少年们继续追来，有人开始爬上平房的拱顶，于是遥控者不得不再次调整飞行轨迹。恰巧在排房的背后有大片稻田，阡陌纵横阻挡住少年们的行进。大功告成的飞行器在田野上空呼啸而过，渐渐地溶入天际远方。[阅读](s0.md)

### 第一章 骆驼

在渔船尾部的船舵室内，只有船老大一人独自操作驾驶。只见他目光炯炯平视前方，两条黄铜色的粗臂按在方向盘之上，偶尔顺手抓起控制台旁边的酒瓶呡上一口。何金新走进船舵室，拿起放在控制台上的一个塑料盒子，并小心地拔开翻盖扣子，里面有一台小巧的电子设备。他看到一盏指示灯在不停地闪绿，提示设备运转正常，便放心地扣上好盒子，并将它重新放回到原处。[阅读](s1.md)

### 第二章 海棠

从公司的宿舍房间，走去公司的办公室里，一共是1725步；
从公司的办公室里，走回公司的宿舍房间，却是花了2533步！
这是昨天往返的步数明细记录，而两次步数的累计数据之差为808步。
与往常一样，闹铃音乐响起，翁翠雯惺忪醒来。她背依枕垫坐于床头，手指滑动手机屏幕，心里估算出想要的数据。808！一个讨喜的数字，她眉头一蹙便划刷而过。

[阅读](s2.md)
